我哋其實係一隻青蛙

有基本法果日開始
香港就註定不能逃離中央魔掌。
有太多漏洞可以入

香港就係一隻青蛙

分別在於
做港豬 溫水煮
慢慢煮
連自己幾時熟都唔知

定係

成為刺身
望著自己骨肉分離
掙扎成為一種無用嘅本能反應。

有時會係度諗

抗爭咁耐，失去嘅反而比得到嘅多
初衷係為後代，
但係好似反而將香港死期提前咗。

已經知道會有人話係五毛。

我相信係黎明前嘅黑暗
俾啲希望自己

有時我會諗
人生幾何有一個時間可以define自己嘅生命意義。

好多人一世都係戇戇居居咁渡過，搵錢、買樓、安居樂業就已經足夠，但係依個時世反而俾咗個機會我哋去反思：

到底自己想問一個點樣嘅人生，人嘅一生有限，係有限嘅時間裏面，你想做一個普通人定係想成為改變歷史嘅一部份？

另外，睇返歷史上面大大小小嘅革命反抗，
流血係必然會發生，死亡亦都係，但係強權最後會被擊倒，只係時間嘅問題。

依家我哋唔知道自己身處喺咩時間，
到底係開端、中途定係結尾，

但係歷史話俾我哋知，
人民最終一定會勝利。